深夜數學題7

是咁的，而家隻game出左個抽蛋活動，有10個新角色，每一次抽蛋抽到每隻角色既機會都係一樣，咁抽齊15個角色既expectation係幾多次 ？

如果呢間公司好有良心，你已有既角色抽到既機會係其他既一半(即係本來每一隻機會都係1/10，但如果你有角式A，咁抽到角式A既機會就變做1/19，其他角式係2/19)，咁expectation又係幾多次？

是咁的，而家隻game出左個抽蛋活動，有10個新角色，每一次抽蛋抽到每隻角色既機會都係一樣，咁抽齊10個角色既expectation係幾多次 ？

如果呢間公司好有良心，你已有既角色抽到既機會係其他既一半(即係本來每一隻機會都係1/10，但如果你有角式A，咁抽到角式A既機會就變做1/19，其他角式係2/19)，咁expectation又係幾多次？

更正

功課自己做啦屌你老母

a part 答案 #5
b part 答案 =1+1/(18/19)+1/(16/18)+...+1/(2/11)

你呢條都識啦

Math呀,,

邊幾題-.-梨自己味答左29.29

有冇中文

我睇下先

咁抽到角式A既機會就變做1/19？
個數值係你設定估1/19？
你抽一隻機率係1/10，佢既一半咪 x 1/2
1/10 x 1/2 唔係1/20咩

50個既話要抽哂expect就係一樣
1/1+1/(49/50)+...+1/(1/50)
姐係1+1/((n-1)/n)...+1/(1/n)
Expect抽9成味加到45
1/1+...+1/(5/50)
姐係1+1/((n-1)/n)+...+1/(0.1n/n)
90%信心抽哂
要搵variance=(1-p)/p^2
姐係(1-1)/1^2+(1-49/50)/(49/50)^2+...+(1-1/50)/(1/50)^2
最後用expected次數+1.645xSD

Master...actuarial science

Normal

Discrete照用normal,四捨五入啦

點解可以 assume 個 number of trials needed 大致上係 follow normal distribution？

Law of large number嘛，而家抽既sample size夠大，所以會tend to normal，但都只不過係大致估算，學校應該都只會咁教
如果要計exact prob人手太複雜，例如要confirm exact第60果下先中第50款coupon既機率已經好麻煩，仲要加哂咁多個condition（50,51,52.....)先數到第幾下會累積到90% confidence...天光都未計完

我想知原本個 distribution 係咩

我原本係諗緊係每個 geometric variable 加埋晒一齊應該係 follow negative binomial distribution，即係 distribution of the number of Bernoulli trials needed for all 50 coupons；但係諗諗下唔係幾對路，因為每個 Bernoulli trial 個機率都唔一樣。

但係如果直接講話係因為 law of large number 又好似太粗糙
始終唔係話隻隻 distribution 個 n 夠大就 approach normal distribution，要睇返個 distribution 本身係咩...學校學就係話 Binomial 啊 Poisson 啊 n夠大係嘅話用 normal distribution 去 estimate 係安全嘅，但係呢個 coupon collector's problem 又好似唔係呢兩個 distribution ~

所以我諗緊有冇個嚴謹 D 嘅解釋？

利申：只知皮毛

啊屌

原來咁難

個 distribution 輕微 right skewed

好開心第一次有巴打受問題啟發到之後自己google學到新野

其實之前d深夜數學題123456全部背後都有好大既學問不過冇乜人留意

其他9個都係even，如果你就咁將角色A*2變1/20，咁其他9個既機率就係(19/20) /9 = 19/180，19/180 / 1/20 = 19/9，唔係兩倍。

btw你最尾條問題就係深夜數學題4

係呀

但唔係讀呢範，我main field係differential geometry

所以你 #4 可以開估未？

第一頁就有答案喇喎雖然唔係我答

個其他可以再講清楚D?
例如我有role A 同B
甘我再抽到role A的 prob係其他的一半
但prob(role b) 同 prob (role cdefghij)的一半係吾同架bor，你想要邊種一半?

一睇就知我外行

甘你老母
吾你老母

某乞食科